\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
Se realizaran las practicas con el integrado MC1496 el cual es un modulador de múltiples usos; lea el manual donde están las características del mismo.

\section{Objetivos}
\begin{itemize}
	\item El siguiente tiene por finalidad la observación y medición mediante el Kit de las características de la generación y recepción de Modulador Balanceado corroborando con ello los conceptos teóricos impartidos y las observadas mediante el software de simulación.
	\item Comprender su funcionamiento a nivel de ensayo en laboratorio.
	\item Adquirir destrezas en las mediciones con las nuevas prestaciones de los osciloscopios digitales.
\end{itemize}

\section{Materiales e instrumentales necesarios}
\begin{itemize}
	\item Kit provisto por la cátedra. x1
	\item Osciloscopio / Analizador de espectro. x1
	\item Generador de señales. x2
	\item Fuentes de alimentación. x1
\end{itemize}

\section{Procedimiento}
\begin{enumerate}
	\item Disponer y leer las hojas de datos del MC1496, MC1496B (Modulador/Demodulador Balanceado).
	\item Con el Kit provisto por la cátedra Modulador de producto (indicar que Número de Kit está utilizando) deberá ajustar los parámetros de frecuencia de portadora senoidal de 100KHz y 60Vrms de amplitud y la frecuencia modulante senoidal de 10KHz y 30Vrms de amplitud (ver figura 26/27 de la hoja de datos página 10).
	\item En osciloscopio calibrar puntas de pruebas.
	\item Ajustar los niveles de tensión de la fuente en 12 V y alimentar con este al Kit.
	\item Observar en canal A la banda base (conector Mod In en Kit) y en canal B la portadora (conector Carrier In en Kit), insertar en informe las imágenes capturadas de las mismas.
	\item Cambiar en el canal A la señal banda base por la señal modulada (conector Mod out en Kit) e insertar imagen capturada de la misma.
	\item Observar que sucede al aumentar o disminuir el valor de la amplitud de la Banda Base tanto en el osciloscopio como en el analizador de espectro. En él observara la modulación al xx\%; al 100\% y sobre modulación. Insertar las imágenes capturadas con los valores detectados.
	\item Variar la frecuencia de la Banda Base y observar su efecto en amplitud y en frecuencia en osciloscopio y analizador de espectro.
	\item Retornar al ítem 2 y observar la salida conector Demo Out.
	\item Sin señal de entrada minimice el nivel de salida con preset y mida dicho valor. Relacione ambos y expréselos en dB. 20 log Ec no deseada / Ec.
	\item Redactar las conclusiones a las que arriba al realizar estas mediciones y/u otras que usted considere de interés.
\end{enumerate}

\section{Datos adicionales}
~\\
\begin{center}\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{../img/des1.png}
	\caption{Kit modulador/demodulador AM provisto por la cátedra}
\end{figure}\end{center}
~\\
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{../img/des2.png} \\
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{../img/des3.png}
	\caption{Procedimiento de calibración (compensación) de puntas de pruebas}
\end{figure}
~\\
\subsection{Generación}
Recordar las expresiones de las señales: \\
$\varPhi _{2BL}=e_m(t)xe_c(t)=E_m \cos{\omega _m t} E_c \cos{\omega _c t}$ \\
$\varPhi _{2BL}=E_c E_m /2 \cos{(\omega _c + \omega _m) t} + E_c E_m /2 \cos{(\omega _c - \omega _m) t}$
~\\
\begin{center}\includegraphics[width=0.65\linewidth]{../img/des4.png}
\end{center}
~\\
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../img/des5.png}
	\caption{Esquema y simulación de modulador AM con doble banda lateral y portadora suprimida}
\end{figure}

\subsection{Detección}
~\\
$\varPhi _{DSBD}=f(t)~Cos^2 \omega _c t=1/2~f(t) + 1/2~f(t)~Cos 2\omega _c t$ \\
$\varPhi _{DSBD}=1/2~f(t) + 1/4~Cos(\omega _m + 2 \omega _c)t + 1/4~Cos (\omega _m - 2 \omega _c) t$

\begin{center}\includegraphics[width=0.65\linewidth]{../img/des6.png}
\end{center}
